%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
\par\small
Neste trabalho estudou-se uma barra de Alumínio, utilizando sensores em cinco
pontos distintos da mesma. Criou-se um gradiente térmico na barra, com uma
resistência como fonte quente e água como fonte fria de modo
a atingir-se um regime estacionário. Ainda se isolou a fonte quente e estudou-se o
regime transitório derivado desse isolamento. Registaram-se valores de
$220\pm 90~WK^{-1}m^{-1}$ e $222\pm 30~WK^{-1}m^{-1}$ para a condutividade térmica do alumínio no regimes estacionário e transitório respetivamente que foram concordantes entre si.

\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Gradiente térmico, Condutividade Térmica, Alumínio}
\end{abstract} 
